唔好爭 大家都係世界第一

近排睇到篇文 係技術層面分析C朗同美斯球技既分別

Messi is the type of footballer who excels with the ball at his feet. When he has the ball, Messi the magician is the undisputed best in the world: he dribbles, he scores, and he provides the killer pass to serve goals on a platter for his teammates to score. With the ball, there’s no better footballer in the world, not even Cristiano. It has been that way since he’s burst into the football world under Pep Guardiola.

However, there’s a key weakness of Pep’s all-conquering Barça, which people found out the hard way: without the ball, Messi can’t dominate matches. Cut off his ball supply, through close marking, dominating the midfield, or high pressing and counter-pressing and you cut off nearly all of his potency. That’s why Barça had to spend a lot to buy Neymar and Suarez to stop people from ganging up on Messi.

There are 22 players on the football field, and only one of them can have the ball at any given time. That’s why there’s another very important part of the game: off-the-ball movement.

Once upon a time, Cristiano was also a footballer who loved having the ball at his feet. To be fair, his stepovers surprised a lot of defenders back then, and his pace allowed him to punish the defense’s even tiniest mistake. But football evolved, Messi emerged, defenders took notice, his pace slowed, and Ronaldo knew that relying solely on his skills as a mere mortal he could never compete for the title of the best.

That’s why he evolved into the unorthodox winger/striker with probably the best off-the-ball movement in the world, especially near and inside the penalty box.

In a way, that was a natural evolution of his stepover: he naturally moves into blind spots of defenders, and with fake movements shifts into deadly position, unmarked, where with a single pass he could cause maximum havoc.

Because he often managed to do that when there were three to four defenders surrounding him, it took a genius level of brain, skill, and physical abilities to do it so consistently at such a high level as Cristiano Ronaldo has done the last few years.

For sure, off-the-ball movements do not look as beautiful to untrained eyes as Messi’s insane dribbling, multiple take-ons, long-range finishes, or his killer passes, mainly because in TV matches the camera man always focuses on the ball. However, off-the-ball skills are often as important, if not more, to his team and to football itself.

They are two very different kinds of footballers. Messi is the world’s best when it comes to what he can do having the ball at his feet, while Cristiano Ronaldo is the best in the world when it comes to off-the-ball movement near the penalty area.

Still, they are very different types of footballers, and saying which one is better than the other one is often the result of ignorance of how football works, or simply fan-speak.

總結: 美斯用波型球王 C朗搶點型球王 大家都咁勁 Super!

有無翻譯，唔識英文

Too long

C朗搶點型球王=新類型球王

要個球王去搶點,有時真係忍唔住笑.jpg